天空點解係藍色！？

係因為海水反射上天

因為電器道冇電器

最佳解答: 天空為什麼是藍色的呢？
資料1：
晴朗的日子裡，當你仰望天空時，就會發現天空是藍色的。天空為什麼是藍色的呢？我們知道，地球表面包圍著一層空氣。空氣中含有許多微小的塵埃、冰晶、水滴等。而太陽光看上去是束白光,實際上是由紅、橙、黃、綠、藍、靛、紫等有色光線組成的。當太陽光通過空氣時，波長較長的紅色光透射力最大（其次是橙、黃色光），它能透過大氣中的微粒射向地面；而波長較短的藍、紫、靛等色光，很容易被懸浮在空氣中的微粒散射開，使天空呈現藍色。
資料2：

晴朗的天空是蔚藍色的，這並不是因為大氣本身是藍色的，也不是大氣中含有藍色的物質，而是由于大氣分子和懸浮在大氣中的微小粒子對太陽光散射的結果。由于介質的不均勻性。使得光偏離原來傳播方向而向側方散射開來的現象，稱為介質對光的散射。細微質點的散射遵循瑞利定律：散射光強度與波長的四次方成反比。當太陽光通過大氣時，波長較短的紫、藍、青色光最容易被散射，而波長較長的紅、橙、黃色光散射得較弱，由于這種綜合效應，天空呈現出蔚藍色。旭日為什麼是紅色的?早晨，陽光通過厚厚的大氣層，這時紫光和藍光被強烈散射，到達地平線時，已剩下無幾，餘下的只是波長較長的黃、橙、紅光。所以，旭日是紅色的。這些色光再經地平線上空的大氣分子、塵埃、水滴等雜質散射，就使得那裡天空呈現出絢麗的彩色，如果有雲，它會把光線反射回來，雲塊上就會染上彩色，出現朝霞和晚霞。
天空為什麼是藍色的?
晴朗的天空是蔚藍色的，這並不是因為大氣本身是藍色的，也不是大氣中含有藍色的物質，而是由于大氣分子和懸浮在大氣中的微小粒子對太陽光散射的結果。由于介質的不均勻性。使得光偏離原來傳播方向而向側方散射開來的現象，稱為介質對光的散射。細微質點的散射遵循瑞利定律：散射光強度與波長的四次方成反比。當太陽光通過大氣時，波長較短的紫、藍、青色光最容易被散射，而波長較長的紅、橙、黃色光散射得較弱，由于這種綜合效應，天空呈現出蔚藍色。旭日為什麼是紅色的?早晨，陽光通過厚厚的大氣層，這時紫光和藍光被強烈散射，到達地平線時，已剩下無幾，餘下的只是波長較長的黃、橙、紅光。所以，旭日是紅色的。這些色光再經地平線上空的大氣分子、塵埃、水滴等雜質散射，就使得那裡天空呈現出絢麗的彩色，如果有雲，它會把光線反射回來，雲塊上就會染上彩色，出現朝霞和晚霞。

太陽光其實是由許多波長不同的電磁波所組成，其中我們眼睛看得見的部份叫做可見光。可見光是白色的，但是經由牛頓三稜鏡的實驗，我們知道它其實是由紅橙黃綠藍靛紫七種不同顏色的光混合而成。而太陽光輻射照射到地球表面之前，必須先經過大氣層。問題就出在這兒：我們以為大氣是透明的，實際上大氣裡充滿了眼睛看不見的塵埃微粒，當陽光碰撞這些塵埃微粒時，會向四面八方散亂地反射出去，我們稱作『散射作用』。而在七種可見光當中，大氣層對藍色光的散射作用最強，甚至比對紅色光的散射作用強了十倍，所以呀，天空就佈滿了被散射出去的藍色光，當然看起來就變成藍色的囉！
所以，當陽光穿透大氣層時，藍色光在大氣層中最容易被散射掉，因此在我們看來略呈藍色的互補色－黃色

另一資料:
太陽光其實是由許多波長不同的電磁波所組成，其中我們眼睛看得見的部份叫做可見光。可見光是白色的，但是經由牛頓三稜鏡的實驗，我們知道它其實是由紅橙黃綠藍靛紫七種不同顏色的光混合而成。而太陽光輻射照射到地球表面之前，必須先經過大氣層。問題就出在這兒：我們以為大氣是透明的，實際上大氣裡充滿了眼睛看不見的塵埃微粒，當陽光碰撞這些塵埃微粒時，會向四面八方散亂地反射出去，我們稱作『散射作用』。而在七種可見光當中，大氣層對藍色光的散射作用最強，甚至比對紅色光的散射作用強了十倍，所以呀，天空就佈滿了被散射出去的藍色光，當然看起來就變成藍色
? · 12 年前

無讀過書

因為瑞利散射

因為你唔係中國

藍你老母

there's no difference you and me

屎係英色ge

So What are we fighting for?
Can i ask you?

同一個天空，同一個夢想

屎係黃色既～my love

同一個大灣，同一個cancer

白痴公主

幾年啦 佢出獄未

呢個樣好樣過佢金髮個陣
不過都係雞